<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Smart Home - Category - Dũng Hoàng Blog</title><link>https://blog.dunghoang.net/categories/smart-home/</link><description>Smart Home - Category - Dũng Hoàng Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>dung@dunghoang.net (Dũng Hoàng)</managingEditor><webMaster>dung@dunghoang.net (Dũng Hoàng)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 13:53:48 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.dunghoang.net/categories/smart-home/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Giao diện Lovelace hiện tại của mình</title><link>https://blog.dunghoang.net/2021/06/giao-dien-lovelace-hien-tai-cua-minh/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:53:48 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2021/06/giao-dien-lovelace-hien-tai-cua-minh/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2021/06/Lovelace-screenshot.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Đã lâu rồi không đụng đến Home Assistant, mấy bữa nay rảnh nên ngồi vọc lại thay đổi cái giao diện Home Assistant nhìn cho nó tươi mới chút.
Giao diện đang sử dụng Mình đang sử dụng giao diện custom dựa trên theme của matt8707, giao diện này khá hiện đại và nhiều chức năng, gói gọn trong 1 màn hình duy nhất.
Bạn có thể tham khảo thêm về Lovelace này ở repo của tác giá: Link</description></item><item><title>Cơ Bản Về Home Assistant</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/07/2020-07-10-co-ban-ve-home-assistant/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 14:46:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/07/2020-07-10-co-ban-ve-home-assistant/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/hass.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Chắc các bạn cũng đã từng nghe tới những khái niệm như Home Assistant, Hass, Hassio … khi tìm hiểu về Nhà thông minh. Vậy Home Assistant là gì? Nó làm được những gì? Có dễ triển khai không? Hãy cùng tìm hiểu về khái niệm Home Assistant qua bài viết này nhé.
Home Assistant (Hass) và Hassio là gì? Home Assistant là một hệ thống mã nguồn mở được viết trên nền Python, là một nền tảng giúp bạn điều khiển ngôi nhà của mình.</description></item><item><title>Tổng quan về Smart Home</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/06/2020-06-21-tong-quan-ve-smart-home/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 15:46:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/06/2020-06-21-tong-quan-ve-smart-home/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/smarthome.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Những năm gần đây, công nghệ Smart Home hay còn gọi là Home Automation (Nhà Thông Minh, Nhà Tự Động..) đã được du nhập và trở nên khá phổ biến tại Việt Nam. Nếu như trước đây, để thiết lập được một căn nhà thông minh tự động như trong phim ảnh phải chi ra một số tiền tương đối lớn, thì gần đây, với sự xuất hiện của những thiết bị được sản xuất từ người hàng xóm Trung Quốc, giá cả đã không còn là rào cản lớn nhất để Smart Home đến với mọi nhà.</description></item></channel></rss>