<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Dũng Hoàng</title><link>https://blog.dunghoang.net/</link><description>Dũng Hoàng Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>dung@dunghoang.net (Dũng Hoàng)</managingEditor><webMaster>dung@dunghoang.net (Dũng Hoàng)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 13:12:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.dunghoang.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>YT Music - Ứng dụng nghe nhạc từ Youtube Music cho macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/yt-music-app-nghe-nhac-tren-youtube-cho-macos/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 13:12:03 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/yt-music-app-nghe-nhac-tren-youtube-cho-macos/</guid><description>Mình thường nghe nhạc trên Youtube Music, lý do chủ yếu là Spotify hoặc NhacCuaTui không có những bản cover mình thường nghe. Trước đây, mình sử dụng Safari nhưng hiện tại mình khám phá ra 1 app khá hay hỗ trợ rất tốt trên Mac, đó là YT Music.
Giới thiệu chung YT Music là ứng dụng open source được cung cấp miễn phí. Chức năng chính là nghe nhạc từ Youtube Music.</description></item><item><title>Sự bá đạo của Preview trên macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/su_ba_dao_cua_preview_tren_macos/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:08:55 +0700</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/su_ba_dao_cua_preview_tren_macos/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2021/03/preview_on_macos.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Trên macOS có một công cụ mặc định rất bá đạo, đó chính là Preview. Preview có rất nhiều chức năng khác nhau, giúp bạn không cần cài quá nhiều ứng dụng cho những thao tác cơ bản.
Dưới đây là những ứng dụng thực tiễn mà Preview có thể làm được. Bài viết tham khảo từ CongNgheViet.
1. Mở tài liệu, PDF, hình ảnh, Photoshop, ảnh RAW, và nhiều hơn thế.</description></item><item><title>Đăng ký tài khoản Pluralsight miễn phí 1 năm</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-12-31-dang-ky-pluralsight-mot-nam-mien-phi/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 01:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-12-31-dang-ky-pluralsight-mot-nam-mien-phi/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2020/12/pluralsight-one.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Pluralsight One là gì? Pluralsight One là nền tảng cung cấp các khoá học trực tuyến tương tự như Udemy. Các khoá học tại Pluralsight được đầu tư rất bài bản và chất lượng. Thông thường, để đăng ký 1 tài khoản cá nhân ở đây có giá khoảng 29$/tháng hoặc 199$/năm.
Tin vui là hiện tại Pluralsight đang liên kết cùng Code.org để cung cấp nền tảng Pluralsight One, giúp người dùng có thể sử dụng một năm miễn phí với hơn 350 khoá học, thuộc nhiều lĩnh vực khác nhau:</description></item><item><title>Hướng dẫn đăng ký VPS sử dụng 1 năm chỉ với 10 AUD.</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-12-29-dang-ky-vps-1-nam-chi-voi-10-aud/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 14:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-12-29-dang-ky-vps-1-nam-chi-voi-10-aud/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2020/12/vps-quantum-core.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>QuantumCore là nhà cung cấp hosting, server đến từ Australia, server ở đây sử dụng ổ cứng NVME cho tốc độ rất nhanh. Hiện nay đang có chương trình khuyến mãi từ QuantumCore, tặng 50AUD miễn phí để bạn có thể sử dụng VPS, Hosting.
Để nhận ưu đãi, các bạn có thể thực hiện như sau:
Cách nhận ưu đãi 50AUD từ QuantumCore Bước 1: Truy cập link này để đăng ký 1 tài khoản QuantumCore.</description></item><item><title>Hướng dẫn thay đổi Terminal mặc định sang Hyper trong Alfred</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-12-29-doi-terminal-mac-dinh-trong-alfred-4/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-12-29-doi-terminal-mac-dinh-trong-alfred-4/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/assets/images/2020/12/alfred_terminal_2.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Alfred là ứng dụng cực hay ho thay thế Spotlight trên macOS với rất nhiều tính năng hữu ích, trong đó có tính năng chạy các command trực tiếp. Thông thường sẽ chạy command bằng cách gõ &ldquo;&gt; command&rdquo;, terminal mặc định trên macOS sẽ được mở lên và thực thi command đó. Tuy nhiên, với những ai sử dụng Hyper thay cho Terminal mặc định, sẽ cần phải tuỳ chỉnh 1 chút để command có thể được mở từ Hyper.]]></description></item><item><title>Hướng dẫn fix lỗi USB không thể sử dụng sau khi tạo bộ cài macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-12-05-fix-loi-usb-khong-the-su-dung-sau-khi-tao-bo-cai-mac/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 06:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-12-05-fix-loi-usb-khong-the-su-dung-sau-khi-tao-bo-cai-mac/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2020/12/format-usb-dunghoang.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Thông thường sau khi sử dụng USB để tạo bộ cài macOS thì sau đó USB không thể hoạt động ổn định được, không thể copy file trên các máy Windows và bị chia thành 2 phân vùng, trong đó có 1 phân vùng 200MB là sử dụng được gây ra sự khó chịu cho người dùng nếu không biết cách xử lý.
Để có thể khắc phục vấn đề này các bạn có thể làm như sau:</description></item><item><title>Black Friday, mua phần mềm cho Mac với giá không tưởng</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-11-29-black-friday-mua-phan-mem-mac-ban-quyen-gia-khong-tuong/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-11-29-black-friday-mua-phan-mem-mac-ban-quyen-gia-khong-tuong/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/assets/images/2020/11/bundle_hunt.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mùa Black Friday năm nay, bạn có cơ hội mua được những ứng dụng macOS với giá không tưởng, giảm đến 90%, quá rẻ cho những tính năng mà nó mang lại.
Mua ứng dụng giảm giá tại Bundle Hunt BundleHunt là trang cung cấp ứng dụng macOS gồm bộ sưu tập 49 ứng dụng (tương thích với macOS Big Sur) với giá rất ưu đãi, chỉ khoảng vài USD cho 1 ứng dụng), trong số này có thể kể đến những cái tên đình đám như: Mate Translate (ứng dụng Từ điển, dịch thuật), Screens (Ứng dụng remote), Mac Pilot (Ứng dụng tinh chỉnh hệ thống)&hellip;]]></description></item><item><title>Một số lệnh tuỳ biến, vui vẻ trên Terminal của macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-10-28-mot-so-thu-thuat-thu-vi-tren-terminal/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 06:05:05 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-10-28-mot-so-thu-thuat-thu-vi-tren-terminal/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="/assets/images/2020/10/image-11.png" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Với Terminal, bạn có thể thực hiện một số lệnh can thiệp sâu vào hệ thống để tuỳ biến theo ý thích. Dưới đây là một số thủ thuật trên Terminal mà bạn có thể áp dụng.
Terminal có thể mở từ màn hình Launchpad hoặc truy cập nhanh bằng (⌘ + Space, sau đó gõ Terminal)
Hiện tập tin và thư mục ẩn Để hiện tập tin, thư mục ẩn trên Mac, bạn có thể thực hiện copy, paste dòng lệnh sau vào Terminal để thực thi.</description></item><item><title>Alfred - Sự thay thế hoàn hảo cho Spotlight của macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-10-13-alfred-su-thay-the-hoan-hao-cho-spotlight-cua-macos/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 06:06:15 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-10-13-alfred-su-thay-the-hoan-hao-cho-spotlight-cua-macos/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/assets/images/2020/10/image-1.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Nếu bạn thường xuyên sử dụng Spotlight (phím tắt ⌘ + Space) cho những tác vụ của macOS như: Tìm kiếm file, dịch thuật, thực hiện phép tính,&hellip; thì bạn có thể thấy được sự tiện dụng của Spotlight là lớn đến như thế nào. Tuy nhiên, Spotlight có một ứng viên có thể thay thế, thậm chí còn mạnh mẽ hơn, đa năng hơn hàng chính chủ. Alfred là một ứng dụng không thể thiếu hàng ngày cua minh.]]></description></item><item><title>Fix lỗi High CPU Usage gây ra bởi tiến trình accountsd trên macOS Catalina</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020-10-03-fix-loi-high-cpu-usage-tren-macos-catalina/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 08:41:11 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://blog.dunghoang.net/2020-10-03-fix-loi-high-cpu-usage-tren-macos-catalina/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/assets/images/2020/10/ezgif-7-380d370680bd.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Lỗi &ldquo;accountsd&rdquo; là gì? Sau khi Apple ra mắt bản cập nhập macOS Catalina 10.15.7, một số người dùng phản ánh Mac của họ bỗng nhiên trở nên chậm chạp hơn so với bình thường, mà nguyên nhân chính được phát hiện là do một process có tên &ldquo;accountsd&rdquo; gây ra lỗi chiếm dụng CPU.
Một người dùng trong Cộng đồng hỗ trợ của Apple đã chia sẻ ảnh chụp màn hình &ldquo;accountsd&rdquo; với mức sử dụng CPU trên 400%, khiến MacBook Pro 2018 của họ trở nên vô cùng chậm chạp.]]></description></item></channel></rss>