<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>huong-dan-chung on Dũng Hoàng</title><link>https://blog.dunghoang.net/tags/huong-dan-chung/</link><description>Recent content in huong-dan-chung on Dũng Hoàng</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 08:22:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.dunghoang.net/tags/huong-dan-chung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homebrew là gì? Cách sử dụng Homebrew trên macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-homebrew-la-gi-cach-su-dung-homebrew-tren-macos/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:22:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-homebrew-la-gi-cach-su-dung-homebrew-tren-macos/</guid><description>Nếu bạn là người dùng macOS, chắc hẳn bạn đã từng nghe đến Homebrew, brew&amp;hellip; Vậy đó là cái gì? Nó có gì hay ho? Và sử dụng Homebrew như thế nào? Bài viết này sẽ chia sẻ đến bạn kiến thức về Homebrew nhé.
Homebrew là gì? Về cơ bản, Homebrew là trình quản lý gói phần mềm mã nguồn mở giúp việc cài đặt phần mềm trên macOS và Linux nói chung dễ dàng hơn.</description></item><item><title>Một số ứng dụng miễn phí hay dành cho macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-mot-so-ung-dung-mien-phi-hay-danh-cho-macos/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 04:51:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-mot-so-ung-dung-mien-phi-hay-danh-cho-macos/</guid><description>Mặc dù ứng dụng dành cho macOS là tương đối nhiều và đa dạng, thế như hầu hết chúng đều là ứng dụng trả phí, hoặc nếu là ứng dụng miễn phí thì lại bị khoá một số chức năng hoặc đi kèm quảng cáo.
Nếu chưa có điều kiện để sử dụng các phần mềm trả phí, thì các ứng dụng mã nguồn mở hoặc miễn phí là sự lựa chọn tốt nhất dành cho người dùng thay vì sử dụng những phiên bản &amp;ldquo;bẻ khoá&amp;rdquo; mà hầu hết sẽ tiềm ẩn những nguy cơ rủi ro nhất định.</description></item><item><title>Những ứng dụng cơ bản nên cài cho người mới dùng macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-18-nhung-ung-dung-co-ban-nen-cai-cho-nguoi-moi-dung-macos/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 07:44:31 +0000</pubDate><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-18-nhung-ung-dung-co-ban-nen-cai-cho-nguoi-moi-dung-macos/</guid><description>Khi mới chuyển qua macOS từ Windows, chắc chắn có nhiều người sẽ cảm thấy bỡ ngỡ với giao diện, cách sử dụng cũng như những phần mềm đã từng quen thuộc với Windows. Và một câu hỏi đặt ra ngay lập tức là những ứng dụng cơ bản nào nên cài ngay sau khi mua Mac mới. Bài viết sau đây là sẽ có một vài gợi ý dành cho bạn.</description></item><item><title>Sơ lược về hệ điều hành macOS</title><link>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-07-so-luoc-ve-he-dieu-hanh-mac-os/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 05:35:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.dunghoang.net/2020/09/2020-09-07-so-luoc-ve-he-dieu-hanh-mac-os/</guid><description>Lịch sử ra đời của macOS macOS (trước đây là Mac OS X, sau là OS X) là một dòng hệ điều hành độc quyền, được phát triển và phân phối bởi Apple, được cài đặt sẵn trên các máy tính Macintosh. macOS là thế hệ tiếp nối của Mac OS, hệ điều hành ban đầu của Apple. Không như Mac OS, macOS là một hệ điều hành kiểu Unix được xây dựng trên công nghệ được phát triển tại NeXT trong nửa đầu những năm 1980 và cho đến khi Apple mua công ty này vào đầu năm 1997.</description></item></channel></rss>