<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>macOS on DungHoang.Net</title>
    <link>https://dunghoang.net/categories/macos/</link>
    <description>Recent content in macOS on DungHoang.Net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 13:12:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://dunghoang.net/categories/macos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>YT Music - Ứng dụng nghe nhạc từ Youtube Music cho macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2021/03/yt-music-app-nghe-nhac-tren-youtube-cho-macos/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 13:12:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2021/03/yt-music-app-nghe-nhac-tren-youtube-cho-macos/</guid>
      <description>Mình thường nghe nhạc trên Youtube Music, lý do chủ yếu là Spotify hoặc NhacCuaTui không có những bản cover mình thường nghe. Trước đây, mình sử dụng Safari nhưng hiện tại mình khám phá ra 1 app khá hay hỗ trợ rất tốt trên Mac, đó là YT Music.
Giới thiệu chung YT Music là ứng dụng open source được cung cấp miễn phí. Chức năng chính là nghe nhạc từ Youtube Music.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sự bá đạo của Preview trên macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2021/03/su_ba_dao_cua_preview_tren_macos/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:08:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2021/03/su_ba_dao_cua_preview_tren_macos/</guid>
      <description>Trên macOS có một công cụ mặc định rất bá đạo, đó chính là Preview. Preview có rất nhiều chức năng khác nhau, giúp bạn không cần cài quá nhiều ứng dụng cho những thao tác cơ bản.
Dưới đây là những ứng dụng thực tiễn mà Preview có thể làm được. Bài viết tham khảo từ CongNgheViet.
1. Mở tài liệu, PDF, hình ảnh, Photoshop, ảnh RAW, và nhiều hơn thế.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn thay đổi Terminal mặc định sang Hyper trong Alfred</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/12/2020-12-29-doi-terminal-mac-dinh-trong-alfred-4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/12/2020-12-29-doi-terminal-mac-dinh-trong-alfred-4/</guid>
      <description>Alfred là ứng dụng cực hay ho thay thế Spotlight trên macOS với rất nhiều tính năng hữu ích, trong đó có tính năng chạy các command trực tiếp. Thông thường sẽ chạy command bằng cách gõ &amp;ldquo;&amp;gt; command&amp;rdquo;, terminal mặc định trên macOS sẽ được mở lên và thực thi command đó. Tuy nhiên, với những ai sử dụng Hyper thay cho Terminal mặc định, sẽ cần phải tuỳ chỉnh 1 chút để command có thể được mở từ Hyper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn fix lỗi USB không thể sử dụng sau khi tạo bộ cài macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/12/2020-12-05-fix-loi-usb-khong-the-su-dung-sau-khi-tao-bo-cai-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 06:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/12/2020-12-05-fix-loi-usb-khong-the-su-dung-sau-khi-tao-bo-cai-mac/</guid>
      <description>Thông thường sau khi sử dụng USB để tạo bộ cài macOS thì sau đó USB không thể hoạt động ổn định được, không thể copy file trên các máy Windows và bị chia thành 2 phân vùng, trong đó có 1 phân vùng 200MB là sử dụng được gây ra sự khó chịu cho người dùng nếu không biết cách xử lý.
Để có thể khắc phục vấn đề này các bạn có thể làm như sau:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black Friday, mua phần mềm cho Mac với giá không tưởng</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/11/2020-11-29-black-friday-mua-phan-mem-mac-ban-quyen-gia-khong-tuong/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/11/2020-11-29-black-friday-mua-phan-mem-mac-ban-quyen-gia-khong-tuong/</guid>
      <description>Mùa Black Friday năm nay, bạn có cơ hội mua được những ứng dụng macOS với giá không tưởng, giảm đến 90%, quá rẻ cho những tính năng mà nó mang lại.
Mua ứng dụng giảm giá tại Bundle Hunt BundleHunt là trang cung cấp ứng dụng macOS gồm bộ sưu tập 49 ứng dụng (tương thích với macOS Big Sur) với giá rất ưu đãi, chỉ khoảng vài USD cho 1 ứng dụng), trong số này có thể kể đến những cái tên đình đám như: Mate Translate (ứng dụng Từ điển, dịch thuật), Screens (Ứng dụng remote), Mac Pilot (Ứng dụng tinh chỉnh hệ thống)&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một số lệnh tuỳ biến, vui vẻ trên Terminal của macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-28-mot-so-thu-thuat-thu-vi-tren-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 06:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-28-mot-so-thu-thuat-thu-vi-tren-terminal/</guid>
      <description>Với Terminal, bạn có thể thực hiện một số lệnh can thiệp sâu vào hệ thống để tuỳ biến theo ý thích. Dưới đây là một số thủ thuật trên Terminal mà bạn có thể áp dụng.
Terminal có thể mở từ màn hình Launchpad hoặc truy cập nhanh bằng (⌘ + Space, sau đó gõ Terminal)
Hiện tập tin và thư mục ẩn Để hiện tập tin, thư mục ẩn trên Mac, bạn có thể thực hiện copy, paste dòng lệnh sau vào Terminal để thực thi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfred - Sự thay thế hoàn hảo cho Spotlight của macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-13-alfred-su-thay-the-hoan-hao-cho-spotlight-cua-macos/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 06:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-13-alfred-su-thay-the-hoan-hao-cho-spotlight-cua-macos/</guid>
      <description>Nếu bạn thường xuyên sử dụng Spotlight (phím tắt ⌘ + Space) cho những tác vụ của macOS như: Tìm kiếm file, dịch thuật, thực hiện phép tính,&amp;hellip; thì bạn có thể thấy được sự tiện dụng của Spotlight là lớn đến như thế nào. Tuy nhiên, Spotlight có một ứng viên có thể thay thế, thậm chí còn mạnh mẽ hơn, đa năng hơn hàng chính chủ. Alfred là một ứng dụng không thể thiếu hàng ngày cua minh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix lỗi High CPU Usage gây ra bởi tiến trình accountsd trên macOS Catalina</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-03-fix-loi-high-cpu-usage-tren-macos-catalina/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 08:41:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/10/2020-10-03-fix-loi-high-cpu-usage-tren-macos-catalina/</guid>
      <description>Lỗi &amp;ldquo;accountsd&amp;rdquo; là gì? Sau khi Apple ra mắt bản cập nhập macOS Catalina 10.15.7, một số người dùng phản ánh Mac của họ bỗng nhiên trở nên chậm chạp hơn so với bình thường, mà nguyên nhân chính được phát hiện là do một process có tên &amp;ldquo;accountsd&amp;rdquo; gây ra lỗi chiếm dụng CPU.
Một người dùng trong Cộng đồng hỗ trợ của Apple đã chia sẻ ảnh chụp màn hình &amp;ldquo;accountsd&amp;rdquo; với mức sử dụng CPU trên 400%, khiến MacBook Pro 2018 của họ trở nên vô cùng chậm chạp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homebrew là gì? Cách sử dụng Homebrew trên macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-homebrew-la-gi-cach-su-dung-homebrew-tren-macos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-homebrew-la-gi-cach-su-dung-homebrew-tren-macos/</guid>
      <description>Nếu bạn là người dùng macOS, chắc hẳn bạn đã từng nghe đến Homebrew, brew&amp;hellip; Vậy đó là cái gì? Nó có gì hay ho? Và sử dụng Homebrew như thế nào? Bài viết này sẽ chia sẻ đến bạn kiến thức về Homebrew nhé.
Homebrew là gì? Về cơ bản, Homebrew là trình quản lý gói phần mềm mã nguồn mở giúp việc cài đặt phần mềm trên macOS và Linux nói chung dễ dàng hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một số ứng dụng miễn phí hay dành cho macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-mot-so-ung-dung-mien-phi-hay-danh-cho-macos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 04:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-28-mot-so-ung-dung-mien-phi-hay-danh-cho-macos/</guid>
      <description>Mặc dù ứng dụng dành cho macOS là tương đối nhiều và đa dạng, thế như hầu hết chúng đều là ứng dụng trả phí, hoặc nếu là ứng dụng miễn phí thì lại bị khoá một số chức năng hoặc đi kèm quảng cáo.
Nếu chưa có điều kiện để sử dụng các phần mềm trả phí, thì các ứng dụng mã nguồn mở hoặc miễn phí là sự lựa chọn tốt nhất dành cho người dùng thay vì sử dụng những phiên bản &amp;ldquo;bẻ khoá&amp;rdquo; mà hầu hết sẽ tiềm ẩn những nguy cơ rủi ro nhất định.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi tiết những thay đổi trong Safari 14</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-22-apple-phat-hanh-safari-14-cho-macos-catalina-va-mojave/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 02:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-22-apple-phat-hanh-safari-14-cho-macos-catalina-va-mojave/</guid>
      <description>macOS Big Sur chưa kịp ra mắt trong sự kiện WWWDC 20 của Apple, thế nhưng Safari 14 đã chính thức được phát hành dành cho macOS Catalina và Mojave. Vậy Safari 14 có những điểm gì mới và cải tiến, hãy cùng tìm hiểu nhé.
Những tính năng mới Giao diện  Trang mở đầu (Start Page): Được thiết kế lại để hiển thị nhiều thông tin và chuyên nghiệp hơn, không những thế, bạn còn có thể tuỳ chọn hình nền cho trang Start Page của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những ứng dụng cơ bản nên cài cho người mới dùng macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-18-nhung-ung-dung-co-ban-nen-cai-cho-nguoi-moi-dung-macos/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 07:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-18-nhung-ung-dung-co-ban-nen-cai-cho-nguoi-moi-dung-macos/</guid>
      <description>Khi mới chuyển qua macOS từ Windows, chắc chắn có nhiều người sẽ cảm thấy bỡ ngỡ với giao diện, cách sử dụng cũng như những phần mềm đã từng quen thuộc với Windows. Và một câu hỏi đặt ra ngay lập tức là những ứng dụng cơ bản nào nên cài ngay sau khi mua Mac mới. Bài viết sau đây là sẽ có một vài gợi ý dành cho bạn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adguard đang giảm giá - Chỉ còn 19.99$ dùng trọn đời 3 máy</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-16-adguard-dang-giam-gia-chi-con-19-99-dung-tron-doi-3-may/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 09:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-16-adguard-dang-giam-gia-chi-con-19-99-dung-tron-doi-3-may/</guid>
      <description>Bình thường, để mua license trọn đời cho AdGuard bạn phải tốn đến hơn 1 triệu 8 cho bản Personal. Nhưng tin vui là đang có chương trình khuyến mãi cực hấp dẫn, mua Lifetime với giá chỉ 19.99$ ~ hơn 400.000đ dành cho 3 thiết bị, quá rẻ so với những lợi ích mà nó mang lại.
AdGuard có những tính năng nào nổi bật?  Đầu tiên dĩ nhiên là chặn quảng cáo: AdGuard có một bộ lọc quảng cáo rất mạnh mẽ, bạn hầu như không còn thấy quảng cáo làm phiền khi lướt web bằng trình duyệt, rất tiếc AdGuard chưa chặn được quảng cáo của Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple giới thiệu gói dịch vụ tất cả trong 1 - Apple One</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-16-apple-gioi-thieu-goi-dich-vu-tat-ca-trong-mot-apple-one/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 01:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-16-apple-gioi-thieu-goi-dich-vu-tat-ca-trong-mot-apple-one/</guid>
      <description>Trong sự kiện tối hôm qua, Apple đã ra mắt Apple One - gói dịch vụ tất cả trong một dành cho người dùng, bao gồm: Apple Music, Apple TV Plus, Apple Arcade, Apple News Plus, iCloud và Apple Fitness Plus.
Nếu như trước đây, người dùng muốn sử dụng các dịch vụ của Apple, họ sẽ phải mua từng gói riêng lẻ theo từng dịch vụ (Ví dụ: Gói iCloud, gói Apple Music, gói Apple Arcade&amp;hellip;) thì giờ đây, với Apple One, người dùng chỉ cần mua 1 gói duy nhất cho tất cả dịch vụ, với chi phí tiết kiệm hơn so với việc mua từng dịch vụ riêng lẻ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>macOS Big Sur có gì mới?</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-15-macos-big-sur-co-gi-moi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 06:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-15-macos-big-sur-co-gi-moi/</guid>
      <description>Trong Hè vừa rồi, Apple đã tung ra phiên bản beta của hệ điều hành macOS 11 với tên mã Big Sur. Vậy macOS Big Sur có gì mới và cải thiện so với phiên bản cũ? Hãy cùng tìm hiểu nhé.
Những thiết bị có thể nâng cấp lên macOS Big Sur Theo Apple thì những thiết bị dưới đây có thể nâng cấp lên phiên bản macOS Big Sur, bao gồm:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple đăng ký bằng sáng chế FaceId trên Mac?</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-15-apple-dang-ky-bang-sang-che-faceid-tren-macos-ng/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 03:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-15-apple-dang-ky-bang-sang-che-faceid-tren-macos-ng/</guid>
      <description>Mới đây, Apple đã gửi bằng sáng chế Face Id trên Mac, vậy là ngày chúng ta được sử dụng nhận diện khuôn mặt trên macOS đã đến rất gần.
Face Id cho Mac? Face Id cho Mac là tính năng được Apple fan rất mong chờ. Trong khi Touch Id đã được trình làng thì việc khi nào Face Id mới được sử dụng trên Mac vẫn là một ẩn số.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn bật/tắt chế độ Dark Mode macOS bằng phím tắt</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-11-huong-dan-bat-tat-che-do-dark-mode-macos-bang-phim-tat/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 07:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-11-huong-dan-bat-tat-che-do-dark-mode-macos-bang-phim-tat/</guid>
      <description>Bắt đầu từ macOS Mojave, Apple đã trình làng chế độ Dark Mode (Chế độ tối) trên hệ điều hành của mình và giờ đây nó trở thành 1 phần không thể thiếu, đặc biệt đối với những người dùng hay sử dụng máy tính vào ban đêm.
Thông thường, để bật/tắt chế độ Dark Mode, người dùng cần vào System Preferences / General và chọn Dark
Tuy nhiên, có một cách nhanh hơn bằng cách sử dụng Automator để tạo phím tắt, giờ đây, chúng ta có thể bật/tắt chế độ Dark Mode mà không cần phải vào System Preferences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những phím tắt thông dụng khi dùng macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-11-nhung-phim-tat-thong-dung-khi-dung-macos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 06:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-11-nhung-phim-tat-thong-dung-khi-dung-macos/</guid>
      <description>Khi sử dụng một hệ điều hành thì việc thao tác nhanh bằng các phím tắt là điều không thể thiếu. Dưới đây là những phím tắt macOS thường hay sử dụng nhất, mình dịch ra tiếng Việt cho những ai không rành, tuy nhiên sau khi dịch ra thì lại thấy nó còn khó hiểu hơn, nên phía dưới sẽ đính kèm 1 Cheatsheet bằng tiếng Anh luôn để các bạn tiện theo dõi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sơ lược về hệ điều hành macOS</title>
      <link>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-07-so-luoc-ve-he-dieu-hanh-mac-os/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 05:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dunghoang.net/2020/09/2020-09-07-so-luoc-ve-he-dieu-hanh-mac-os/</guid>
      <description>Lịch sử ra đời của macOS macOS (trước đây là Mac OS X, sau là OS X) là một dòng hệ điều hành độc quyền, được phát triển và phân phối bởi Apple, được cài đặt sẵn trên các máy tính Macintosh. macOS là thế hệ tiếp nối của Mac OS, hệ điều hành ban đầu của Apple. Không như Mac OS, macOS là một hệ điều hành kiểu Unix được xây dựng trên công nghệ được phát triển tại NeXT trong nửa đầu những năm 1980 và cho đến khi Apple mua công ty này vào đầu năm 1997.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
